{
    "question": "1.sederhanakanlah bentuk persamaan berikut ini\r\na.cos x.cosec x.tan x\r\nb.cos x.cotan x + sin x",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "a. cos x.cosec x.tan x<br><br>=&gt; [tex] cos x .\\frac{1}{sin x} .\\frac{sin x}{cos x} = 1[/tex]<br><br>b. cos x.cotan x + sin x<br><br>=&gt; [tex]cos x. \\frac{cos x}{sin x} + sin x[/tex]<br><br>=&gt; [tex] \\frac{cos^{2}x}{sin x} + \\frac{sin^{2}x}{sin x} [/tex]<br><br>=&gt; [tex] \\frac{cos^{2}x + sin^{2}x}{sin x}  [/tex]<br><br>=&gt; [tex]\\frac{1}{sin x} [/tex]<br><br>=&gt; cosec x<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jika-5x-7-gt-7x5-maka-840",
            "question": "Jika 5/x-7 &gt; 7/x+5, maka...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5/ x-7 &gt; 7/x+5\u00a0<br>5x+25/(x-7)(x+5) &gt; 7x-49/(x-7)(x+5)\u00a0<br>5x+25 &gt; 7x-49\u00a0<br>25+49 &gt; 7x - 5x\u00a0<br>74 &gt; 2x\u00a0<br>37 &gt; x\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-luas-lingkaran-yang-diameternya-56cm-tolong-di-jawab-801",
            "question": "Hitunglah luas lingkaran yang diameternya 56cm ?\r\ntolong di jawab ya.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bila d = 56 maka r nya adalah 28 \ndan luasnya \nTT r r = 22/7 * 28 *28\n= 22* 112 =     2664",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-sin-30-derajat-cos-60-derajat-tan-45-derajat-529",
            "question": "Hitunglah\r\nsin 30 derajat + cos 60 derajat - tan 45 derajat =",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sin 30 + cos 60 - tan 45 = 1/2 + 1/2 -1 = 0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sin 30 + cos 60 - tan 45 = 1/2 + 1/2 - 1 = 0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "selisih-dua-bilangan-positif-sama-dengan-14-jika-hasil-kali-kedu-724",
            "question": "selisih dua bilangan positif sama dengan 14. jika hasil kali kedua bilangan itu sama dengan 240. Tentukan bilangan\" itu ! bantu ya :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a-b = 14<br>a= 14-b<br><br>ab = 240<br>(14-b) b =240<br>14b - b^2 =240<br>14b- b ^2 -240 = 0<br>(b+24) (b-10) = 0<br>b+24= 0 \u00a0\u00a0V \u00a0\u00a0b-10 = 0<br>b1 = -24 \u00a0\u00a0V \u00a0\u00a0b2 = 10<br>krn bil. positif. maka b= 10<br><br>a= 14 +\u00a0b<br>a = 14+10<br>a = 24<br><br>jadi bil. itu adalah 24 dan 10",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "besar-dua-sudut-yang-berkomplemen-adalah-474",
            "question": "Besar dua sudut yang berkomplemen adalah ..??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "90 kalo ngakkk salahhhh dehhh...",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "audut komplemen adalah dua buah sudut lancip yg besarnya 90derajat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-beri-jawabannya-hitung-nilai-p-sukubanyak-fx-x5p-2-566",
            "question": "tolong beri jawabannya, hitung nilai p ,sukubanyak f(x)= x^5+(p-2)x pngt4+3px pngt3-x pngt2+2x+4 dibagi dgn x+1 menghasilkan sisa -10",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "y = x^5 + (p-2)x^4 + 3px^3 - x^2 + 2x + 4 dibagi dengan (x+1) menghasilkan sisa -10. Nilai p ?<br><br>(x+1) artinya nilai x = -1<br><br>x = -1 , (nilai x dimasukkan kedalam persamaan y)<br>(-1)^5 + (p-2)(-1)^4 + 3(-1)^3 - (-1)^2 + 2(-1) + 4 = 0<br>-1 + (p-2)(1) + 3(-1) - 1 - 2 + 4 = 0<br>-1 + p - 2 - 3 +\u00a01 = 0<br>p - 5 = 0<br>p = 5<br><br>y = x^5 + 3x^4 + 15x^3 - x^2 + 2x + 4 dibagi (x+1) sisa -10<br><br>untuk percobaan agar menghasilkan sisa -10, silahkan dibagikan dengan x=-1 :)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex]f(x) =  x^{5} + (p-2)  x^{4}  + 3p x^{3} -  x^{2} +2x +4[/tex]<br><br>karena dibagi (x+1) = -10 maka<br><br>[tex]f(-1) = -10 \\\\ -10 = (-1)^{5} + (p-2)(-1)^{4} + 3p(-1)^{3} - (-1)^{2} + 2(-1) + 4 \\\\ -10 = -1 +(p-2) - 3p -1 -2 +4 \\\\ -8 = -2p \\\\ p = 4[/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "yang-merupakan-pasangan-invers-dari-fungsi-fxx43-adalah-422",
            "question": "Yang merupakan pasangan invers dari fungsi f(x)=x+4/3 adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "f(x) = (x + 4)/3<br>misal f(x) = y<br>y = (x + 4)/3<br>3y =x + 4<br>x = 3y - 4<br>[tex] f^{-1}(y) [/tex] = 3y - 4<br>[tex] f^{-1}(x) [/tex] = 3x - 4<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-peta-dengan-skala-1-200000-jarak-kota-r-dan-s-pada-peta-573",
            "question": "Pada peta dengan skala 1 : 200,000, jarak kota R dan S pada peta adalah 5 cm. Berapakah jarak yang sebenarnya antara kedua peta tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rumusnya ini : JP = JS : S<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1000000cm = 10 kilometer",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-barisan-geometris-u312-u548-tentukan-asuku-pertama-dari-r-678",
            "question": "Ada barisan geometris u3=12 u5=48 tentukan:    a.suku pertama dari rasio ( r&lt; 1)\r\nb. suku ke 10\r\nc. 5 bilangan pertama pada barisan geometri tsb\r\nTOLONG BANTU YA PLIESSSS",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "u3 = [tex] ar^{2} [/tex]= 12<br>u5 =\u00a0[tex]ar^{4} [/tex]= 48<br><br>u5 : u3 =\u00a0[tex]ar^{4} [/tex] :\u00a0[tex] ar^{2} [/tex] = 48 : 12<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 [tex]r^{2} [/tex] = 4<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 r = 2 atau -2<br><br>a)\u00a0karena r yang diminta &lt; 1,pakai r = -2.<br>u3 =\u00a0[tex] ar^{2} [/tex] = a x\u00a0[tex](-2) ^{2} [/tex] = 12<br>a = 3<br><br>b) u10 =\u00a0[tex] ar^{9} [/tex] = 3 x\u00a0[tex] (-2)^{9} [/tex] = 3 x (-512) = -1536<br><br>c) 5 bil pertama : 3,-6,12,-24,48<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-tg-x-p-maka-nilai-2-sin-xcos-x-adalah-293",
            "question": "Jika tg x =p , maka nilai 2 sin x.cos x adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tan x =p/1=de/sa \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0mi2 = de2 + sa2=p2 + 1<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0mi = akar (p2+1)<br>sin x =de/mi=p/akar(p2+1)<br>cos x = sa/mi=1/akar(p2+1)<br>2 sin x.cos x= 2. p/akar(p2+1) . 1/akar(p2+1)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 2p/(p2+1)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tan x=p<br>[tex] \\frac{sinx}{cosx} = \\frac{p}{1} [/tex]<br>cari sisi miringya dulu<br>miring=[tex] \\sqrt{p^2+1} [/tex]<br><br>sin x=\u00a0[tex] \\frac{p}{\\sqrt{p^2+1}} [/tex]<br>cos x=\u00a0[tex] \\frac{1}{\\sqrt{p^2+1}} [/tex]<br><br>2 sin x cos x= 2.\u00a0[tex] \\frac{p}{\\sqrt{p^2+1}} [/tex] .\u00a0[tex] \\frac{1}{\\sqrt{p^2+1}} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=\u00a02.\u00a0[tex] \\frac{p}{p^2+1} [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}